宗教研究 點解摩西要因為宗教原因蒙面？ (舊約)

摩西在耶和華那裡四十晝夜，也不吃飯也不喝水。耶和華將這約的話，就是十條誡，寫在兩塊版上。摩西手裡拿著兩塊法版下西乃山的時候，不知道自己的面皮因耶和華和他說話就發了光。亞倫和以色列眾人看見摩西的面皮發光就怕挨近他。摩西叫他們來；於是亞倫和會眾的官長都到他那裡去，摩西就與他們說話。隨後以色列眾人都近前來，他就把耶和華在西乃山與他所說的一切話都吩咐他們。摩西與他們說完了話就用帕子蒙上臉。但摩西進到耶和華面前與他說話就揭去帕子，及至出來的時候便將耶和華所吩咐的告訴以色列人。以色列人看見摩西的面皮發光。摩西又用帕子蒙上臉，等到他進去與耶和華說話就揭去帕子。

(出埃及記 第三十四章 28-35)

幫手推推 想研究下 (1/10)

幫手推推 想研究下 (2/10)

幫手推推 想研究下 (3/10)